<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title>陪你度过漫长岁月</title>
  <generator uri="https://github.com/jekyll/jekyll">Jekyll v2.4.0</generator>
    <icon>/apple-touch-icon-precomposed.png</icon>
  <subtitle></subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="/" rel="alternate" type="text/html"/>
  <updated>2016-04-26T11:14:56+08:00</updated>
  <id>/</id>
  <author>
    <name>98ki</name>
    <uri>/</uri>
    <email>zpy@98ki.com</email>
  </author>

  
  <entry>
    <title>《嫌疑人X》一些感想</title>
    <link href="/bear-jotting-1/"/>
    <updated>2015-10-29T00:00:00+08:00</updated>
    <id>/bear-jotting-1</id>
    <author>
      <name>98ki</name>
      <uri>/</uri>
      <email>zpy@98ki.com</email>
    </author>
    <content type="html">
      
      &lt;p&gt;又看了遍韩版的《嫌疑犯X》，和日版的比较起来，还是更喜欢日版的一点，可能有些先入为主吧。  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只是想，纯粹的人真的就像是一个素数，在实数领域里是唯一的，不能被任何数除开，除了自己。  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你需要在虚数的领域里去观察，丰富多彩。  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但现实往往悲惨的让人怜悯，唏嘘着你的遭遇，也嘲笑也挖苦，躲进角落里怕见到哪怕一丝光亮的老实人。  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说现实无情也不过如此。  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上蹿下跳的人得逞，老老实实的人悲情，纯粹的人竟然是可怜的。  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;狡猾被高歌，诡计被歌颂。口口相传所谓的成功之道，笑贫不笑娼的时代里。  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;纯粹的人，无主之地。  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;电影的最后，阳光终于照进心房，这次是真实的，但眼泪与冰冷的手铐伴你驶向黑暗，这也是真实的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有时候，爱情很简单，就是想静静的看着你。&lt;/p&gt;

    </content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>闪电侠的信</title>
    <link href="/jotting-1/"/>
    <updated>2015-10-21T00:00:00+08:00</updated>
    <id>/jotting-1</id>
    <author>
      <name>98ki</name>
      <uri>/</uri>
      <email>zpy@98ki.com</email>
    </author>
    <content type="html">
      
      &lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;附上闪点事件里闪电侠帮托马斯韦恩带给布鲁斯的信：&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;亲爱的儿子，&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;关于人生，我只了解一件事。那就是有些事情是偶然发生的。然而有些事情是通过我们的努力，才最终圆满的。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

    </content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>...</title>
    <link href="/jotting-2/"/>
    <updated>2014-04-23T00:00:00+08:00</updated>
    <id>/jotting-2</id>
    <author>
      <name>98ki</name>
      <uri>/</uri>
      <email>zpy@98ki.com</email>
    </author>
    <content type="html">
      
      &lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;2014-04-23&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;我以为，我还来得及拿起笔写下思绪。&lt;br /&gt;
黑洞，悄然无声的逼近，遮天蔽日，广寂的让人无法呼吸。&lt;br /&gt;
可怕的是，一切事物都开始崩塌，脆渣。&lt;br /&gt;
它贪婪的吸吮，没有反抗，安静的可以听到每一条裂缝的炸开声。&lt;br /&gt;
从最熟悉的街道开始，经常走的路，每一个在记忆里留下印记的物。&lt;br /&gt;
我嚷不出来，四分五裂的记忆。&lt;br /&gt;
我抓不住，每一个裂开的碎块。&lt;br /&gt;
我想我会死，一股难以抵抗的引力。&lt;br /&gt;
身体开始剥落，握着笔的手指从我眼前飞过，我想捂着双眼，可伸到眼前的却是一只白骨，来不及看清也离我而去。&lt;br /&gt;
我站不住，我看到失去双眼的躯壳在一块块剥落，那才是我的样子，一副吓人的皮囊。&lt;br /&gt;
堕入黑洞，周围是四散开来我的身体。心还在跳，只不过是在这无人问津的世界里。&lt;br /&gt;
咚…咚…&lt;br /&gt;
再见光明，再见世界，再见我的皮囊。  &lt;/p&gt;

    </content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>种子</title>
    <link href="/jotting-3/"/>
    <updated>2014-04-03T00:00:00+08:00</updated>
    <id>/jotting-3</id>
    <author>
      <name>98ki</name>
      <uri>/</uri>
      <email>zpy@98ki.com</email>
    </author>
    <content type="html">
      
      &lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;2014-04-03&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;有这样一颗种子，干瘪暗涩，没人看好它。周边饱满光亮的种子那骄傲的样子对它充满了鄙夷。&lt;br /&gt;
上帝是公平的，它们一起种下。&lt;br /&gt;
大地是公平的，给予它们营养。&lt;br /&gt;
生活是不公平的，等它掀翻头顶的石头时，它最后一个破土，满身伤痕，拖着疲惫的身体以为终于可以见到太阳。抬起头却是那遮天蔽日的绿，与它无关。空气里是它们的自傲，是一场尽情享受阳光的狂欢。&lt;br /&gt;
孤独，就是被遗忘。&lt;br /&gt;
也许，它们的嘲笑是对的，它不配来到这里，它不配享受阳光。天生的缺陷是对它惩罚。倒下吧，成为它们的养料，滋养它们的身体为自己赎罪。&lt;br /&gt;
渴望，就是累积坚强。&lt;br /&gt;
没有也许。它发疯似的吸吮，哪怕是它们的口水。每天最期待的事，就是在夹缝中看一眼那一瞬间的落日余晖，这给了它坚强。&lt;br /&gt;
生命，就是渴望。&lt;br /&gt;
渴望让它一步步的滋长与攀爬，在不被注意的时候，在它们奢靡的狂欢背后，在自傲与嘲笑之中，它开始了超越。&lt;br /&gt;
知己，是生命的礼物。&lt;br /&gt;
是时日，岁月更迭，虚华散尽，它为嘲笑者顶风遮雨，也打动了三千弱水。&lt;br /&gt;
激情，强者的欲望。&lt;br /&gt;
它本可以休息，等待时间的定论，享受羡慕与恭维。但只有它自己知道，它不是花朵。向上，继续那歇斯底里的吸吮。肝脑涂地的燃烧自己，只为了心中那不曾改变的意志。&lt;br /&gt;
风吹过，空气中充满了生命自强不息的香味。  &lt;/p&gt;

    </content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>年轮-未完</title>
    <link href="/jotting-4/"/>
    <updated>2013-05-28T00:00:00+08:00</updated>
    <id>/jotting-4</id>
    <author>
      <name>98ki</name>
      <uri>/</uri>
      <email>zpy@98ki.com</email>
    </author>
    <content type="html">
      
      &lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;2013-05-28&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;曾经我以为，可以微笑就是天堂，即使会泛着泪，也不迷茫。&lt;br /&gt;
曾经我以为，忍耐是内敛的倔强，就算握不住手，也会拥抱。  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾经我以为，无声无息的，可以是雨，但不会是风。&lt;br /&gt;
曾经我以为，若隐若现的，会是背影，不会是谋面。  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾经我以为，杀掉幻想的，是真实不是假象。&lt;br /&gt;
曾经我以为，变得残酷的，是心态不是人格。  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾经我以为，真诚是一把钥匙，可以打开善良的门。&lt;br /&gt;
曾经我以为，嘲笑是一桶冷水，可以浇灭懦弱的人。  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾经我以为，雷厉风行是一种态度也是自信的符号。&lt;br /&gt;
曾经我以为，先知先觉是一种能力也是价值的肯定。  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾经我以为，我会笑着进场，轻歌曼舞，笑着谢幕，掌声四起。人生好不洒脱。&lt;br /&gt;
曾经我以为，我会站在山顶，纵览众山，站在崖海，惊涛拍岸。人生好不快哉。  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾经我以为，谦卑是一种礼貌，不会是示弱。&lt;br /&gt;
曾经我以为，渴望是一种激情，不会是惆怅。  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;笑着哭，也会是一种深深的苦楚。  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;似曾相识的身影，潜入一丝丝凄凉，那一刻风雨无声。  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没有锁的门，没有水的桶，  &lt;/p&gt;

    </content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2012年-上</title>
    <link href="/jotting-5/"/>
    <updated>2013-05-22T00:00:00+08:00</updated>
    <id>/jotting-5</id>
    <author>
      <name>98ki</name>
      <uri>/</uri>
      <email>zpy@98ki.com</email>
    </author>
    <content type="html">
      
      &lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;2013-05-22&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;我喜欢读书但不知道从什么时候开始的。  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实真正的名著我读的很少，看似博览全书，但是惭愧的是我连最基本的四大名著都没读完过。  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我读书很杂，越是热门的越是不去看。在我小学到高中时这段时间是读书最频繁和最丰富的。其中大量的书籍来自我的一个舅舅，他年轻时参加过北京首都图书馆建造工作，另外我舅舅也爱读书特别喜欢历史小说，所以当时就从北京带回来了几大箱子的书，甚至把一部分工资都换了书，当然这些书也丰富了我那个淘气的时代，算是我的三味书屋吧。这些书中大多数的都是一些建改革开放前出的没有被阉割的书，作者也是五四运动带起来的真正的为了自己文学事业奋斗的新青年，当然现在看来都是大师。售价才几分钱，贵的才几毛钱。这些书里，看的最少的有两本，其一是蔡东潘先生著作的《两晋演义》，还有就是一本《周作人散文精编》。前者是竖版右排的文字看的我头大，而且那种发黄的纸张我觉得我这么毛躁肯定会弄烂掉，就一直放在书柜没有细看。后者是我那时不喜欢散文，喜欢小说，尤其是古代小说，字里行间透着份厚重，侠骨柔肠很是洒脱。至于散文，总觉得节奏很慢，看完感觉什么都不是，可能要长大可以静下心才能看得进去。    &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来喜欢看韩寒的书，很奇怪，不是因为内容多叛逆，话题多么猛烈就跟风的喜欢和膜拜，更多的是，他的东西和我之前读的书很像。后来才知道可能里面有一些致敬林语堂先生的东西让我很共鸣吧。那个时候，有一本也是我花钱买过的书就是陆幼青的《死亡日记》，原因是被里面一段话深深的打动，应该是十年前2002年的事吧。  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2012年1月1日至今，新浪微博上发布原创非转发微博306条，Evernote笔记56条。人人网已清空注销，多少文字未知。作画0副。  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一年来，唯感情是经历最重要的一年。除了酒精与工作，让我安静下来的就是那满满的回忆。像儿时读的那些书，虽然多数都是只看过一遍但至今难忘。现在开始看散文，也就顺理成章了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周先生的《永日集》里有一篇《关于失恋》的文章。其中有一句借他人之话评王品青，”既不能令，又不受命”。八十年多年前的公子哥也无非尔尔，但这八个字颇为震惊。所形容的与我经历的何其的想象，区别只是我没有为情故而自亡。让我记住缺点总是要被它绊倒摔得一脸是血才长记性记得住。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;记得是在初中时，当时贪玩电脑游戏，放学后就一直打游戏没有回家，晚上住在同学家，也没有通知家里。第二天一早上学就看到我母亲站在教室门口，一脸焦虑，更让震惊的是由于我一夜未归，母亲一夜白发，当时就哭了。这是我最自责也是最后悔的事，那之后不管我在哪里，去哪里都要挂个电话告诉她我在哪里。焦虑的等待或者期盼的过程都一种煎熬。母亲和我同属，大我两匝，24岁生的我。属牛的人总是很踏实也总是很倔强。  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外一件让我后悔的事就是今年上半年发生的事情了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;119路无情的碾过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我始终认为家庭是一个人的根本，抛开家庭单谈个人，片面而不严谨，更不可信赖。家庭的意义我有了新的认识。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这上半年发生的事情，弥漫在脑海，发酵在心里，只是味道苦涩而甘洌，让人深醉，不知所云，不知所，不知麻痹，不知满是，云，的代价，伤痕。呕吐了一地，跪倒在地上，这沾满全身的呕吐物，充满了刺鼻的腥味。意气用事与生活干杯，被灌的一塌糊涂，翻涌上来的许多是悔意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;60度的浓香纯酿也好，老外的芝华士也罢，推杯换盏，聒噪浮躁中，理性与人性的湮灭。&lt;/p&gt;

    </content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2012年-下</title>
    <link href="/jotting-6/"/>
    <updated>2013-02-12T00:00:00+08:00</updated>
    <id>/jotting-6</id>
    <author>
      <name>98ki</name>
      <uri>/</uri>
      <email>zpy@98ki.com</email>
    </author>
    <content type="html">
      
      &lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;2013-02-12&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;总是感觉刚刚脱了厚重冬衣，夏天就扑面而来了。&lt;br /&gt;
不过2012年的仲夏感觉并不好，以至于季夏都在浑浑噩噩的状态下度过。&lt;br /&gt;
“我们终于明白，那种心无芥蒂、无拘无束的融洽感，已经一去不复返了。”&lt;br /&gt;
这段文字摘自于王朔的《空中小姐》，文中除了主角们的职业和女主角的命运，其他完完全全是我故事的翻版。&lt;br /&gt;
说好听的是浑不吝，不好听的就是结结实实的交学费。&lt;br /&gt;
除了工作，其他时间必须带上耳塞听旮旯的《追梦赤子心》，如果停下来，我才知道自己多软弱。  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之后，发生过一段“私奔”。回荡在金海湖畔，在燕山山脉里。&lt;br /&gt;
多少次想“舟遥遥以轻飏，风飘飘而吹衣… … 聊乘化以归尽，乐夫天命复奚疑”。&lt;br /&gt;
但每每想到高中时，班主任点的我最大的缺点，“不要老回忆过去，你才多大？” 终不甘心，进而前行。  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想到韩寒说过这样一段类似的话，对于失恋，要么自杀要么找下一个。&lt;br /&gt;
在纠结的过程中，在回忆的碎片里，歇斯底里的日子一下子秋天就这样过去了。  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我本想，轰轰烈烈，泣鬼神，也曾想，本本分分，伴桑榆。&lt;br /&gt;
也罢。曾几何时，豪情壮志，&lt;br /&gt;
“落日千山风浩荡，金戈铁马楚狂人，虞姬伴我轻生死，一回执手一阳春。”  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;都过去了，冷寂和孤僻，冬天里的我。&lt;br /&gt;
这时的工作状态不再是积极的操纵和突破，浑浑噩噩，尸位素餐。  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;疯狂的看电影，从科恩兄弟的黑色幽默，到盖里奇。杰克尼科尔森，杰森斯坦森，杰克布莱克，进而到约翰库萨克。&lt;br /&gt;
要把脑袋装满，要把思维赶尽杀绝，要像机器人。  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当我终于意识到，其实，我是一个很枯燥的人时，新年的钟声马上就要到了。&lt;br /&gt;
壬辰龙年就这样过去了。&lt;br /&gt;
纵然，我有太多太多的不舍得，太多太多的悔意、回忆。时间不会停息，由不得你娇纵，冷酷无情碾压而过。&lt;br /&gt;
你回不去，也追不回。  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马上，二十有七了，儿女情长年逝。然路在，夫仍站，战，则气也！&lt;br /&gt;
勿忘叔大语，“挟泰山以超北海，舍我其谁乎！”  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2012年过去了，我很怀念。  &lt;/p&gt;

    </content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>农场的春天</title>
    <link href="/jotting-7/"/>
    <updated>2012-06-01T00:00:00+08:00</updated>
    <id>/jotting-7</id>
    <author>
      <name>98ki</name>
      <uri>/</uri>
      <email>zpy@98ki.com</email>
    </author>
    <content type="html">
      
      

    </content>
  </entry>
  
  
</feed>